---
title: "Notasparami"
date: 2021-03-05T20:30:13-06:00
draft: true
---
Esto de arriba se llama Front Matter y puedes editarlo y añadir mas. https://gohugo.io/content-management/front-matter/
.md significa markdown.
Para crear un post se pone 'hugo new' en terminal
si quiero crear un post dentro de un folder se pone en terminal 'hugo new (nobre del folder)/(nombre_del_post.md)'

hugo tiene Shortcodes para no escribir tanto html https://gohugo.io/content-management/shortcodes/
para un video en youtube es asi {{< youtube pCPCQgqC8RA >}}
                                            y esto que esta arriba,es el url https://www.youtube.com/watch?v=pCPCQgqC8RA
lo que se usa es lo que esta despues de v= osea esto:             v=pCPCQgqC8RA



si quieres escribir notas en el codigo o en algun lugar y no quieres que se vea en la pagina web solo tu ponle al principio y al final esto <!-- aqui se ve que se opaco el texto indicando que solo tu lo vas a ver -->
